{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_014787",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-12-29",
        "domain": "자연관광",
        "title": "장수 봉덕리 느티나무"
    },
    "text": "長水鳳徳里ケヤキ (장수 봉덕리 느티나무)\\n\n全羅北道長水郡天川面古今吉48(天川面)付近\\n\n全羅北道長水郡天川面鳳徳里には、天然記念物に指定されたケヤキがあります。このケヤキの樹齢は約500年と推定され、木の高さは30m、胸の高さの幹回りは6.4mです。こちらのケヤキは、天川面鳳徳里古今村の北側裏山に位置し、その森の中には生活体育施設が設置されています。ケヤキの隣には畑があり、その小道を通って森に至ることができます。ケヤキから南に10-15m離れた場所には、大きなクヌギ12本と42本のケヤキが一緒に育っています。この村では、毎年初めの3日夜に堂山祭という祭りを開催し、雑鬼と兵馬を追い、村の平安を祈っています。ケヤキは韓国をはじめ、日本、台湾、中国などの暖かい地域に広く分布しています。この木は枝が四方に広がり、丸い形をしています。花は5月に咲き、実は10月に熟します。ケヤキの茎は太く、寿命も長く、憩いの場として利用されることもあります。また、この木は村の保護者としても大切にされています。このケヤキは堂山祭の伝統が残っており、民俗的な価値だけでなく、長年先祖からの関心と世話の中で生きてきた木でもあります。生物学的な価値も高く、天然記念物に指定によって保護されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "ケヤキの樹齢は何年ですか？",
            "answer": "ケヤキの樹齢は約500年と推定されています。"
        },
        {
            "question": "ケヤキの木の高さはどれくらいですか？",
            "answer": "ケヤキの木の高さは30mです。"
        },
        {
            "question": "ケヤキの幹回りはどれくらいですか？",
            "answer": "ケヤキの胸の高さの幹回りは6.4mです。"
        },
        {
            "question": "ケヤキはどこに位置していますか？",
            "answer": "ケヤキは天川面鳳徳里古今村の北側裏山に位置しています。"
        },
        {
            "question": "ケヤキの近くには何がありますか？",
            "answer": "ケヤキの近くには畑があり、その小道を通って森に至ることができます。"
        },
        {
            "question": "ケヤキの隣には何本の木が育っていますか？",
            "answer": "ケヤキの隣には大きなクヌギ12本と42本のケヤキが一緒に育っています。"
        },
        {
            "question": "堂山祭とは何ですか？",
            "answer": "堂山祭とは毎年初めの3日夜に開催される祭りで、雑鬼と兵馬を追い、村の平安を祈るものです。"
        },
        {
            "question": "ケヤキの花はいつ咲きますか？",
            "answer": "ケヤキの花は5月に咲きます。"
        },
        {
            "question": "ケヤキの実はいつ熟しますか？",
            "answer": "ケヤキの実は10月に熟します。"
        },
        {
            "question": "ケヤキはどのように利用されますか？",
            "answer": "ケヤキは憩いの場として利用されることもあります。"
        },
        {
            "question": "ケヤキはどのような形をしていますか？",
            "answer": "ケヤキは枝が四方に広がり、丸い形をしています。"
        },
        {
            "question": "ケヤキはどのような木ですか？",
            "answer": "ケヤキは太く寿命の長い木で、村の保護者としても大切にされています。"
        },
        {
            "question": "ケヤキは何故天然記念物に指定されていますか？",
            "answer": "ケヤキは伝統的な祭りや先祖からの関心と世話の中で生きてきた木であり、生物学的な価値も高いため天然記念物に指定されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 398,
        "QA": 421
    }
}